[zurück zur Übersicht](../api.md)

# Datensatz holen

Es wird ein Datensatz mit allen Attributen zurückgegeben. Als Filterparameter kann entweder die Datensatz-ID oder der Kurzname verwendet werden.

**URL** : `/backend/getdataset[?id=:id][?shortname=:shortname]`

**URL Parameter (optional)** : `id=[Integer]` wobei id die Datensatz-ID eines Datensatzes als Integer ist. `shortname=[String]` wobei shortname der Kurzname eines Datensatzes als String ist.

**Methode** : `GET`

## Antwort bei Erfolg

**Code** : `200 OK`

**Beispiel für eine Rückgabe**

```json

{
    "id": 50,
    "metadata_catalog_id": 1,
    "title": "Datensatztitel",
    "md_id": "4E67DF32-AAC0-4410-A215-4110F8D50BBD",
    "rs_id": "https://registry.gdi-de.org/id/de.hh/e085712c-1cce-49b6-a4c3-c28e58a76da4",
    "shortname": "kurzname",
    "responsible_party": "Team1",
    "description": "Beschreibung",
    "access_constraints": "Zugangsbeschränkungen",
    "bbox": "8.420551 53.394985,10.326304 53.964153",
    "cat_hmbtg": "cat1|cat2|cat3",
    "cat_inspire": "cat1|cat2|cat3",
    "cat_opendata": "cat1|cat2|cat3",
    "cat_org": "Organisation",
    "fees": "Datenlizenz Deutschland Namensnennung 2.0, Quellenvermerk: Freie und Hansestadt Hamburg, Behörde für Umwelt, Klima, Energie und Agrarwirtschaft (BUKEA)",
    "fees_json": "{\"id\":\"dl-by-de/2.0\",\"name\":\"Datenlizenz Deutschland Namensnennung 2.0\",\"url\":\"https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0\",\"quelle\":\"Freie und Hansestadt Hamburg, Behörde für Umwelt, Klima, Energie und Agrarwirtschaft (BUKEA)\"}",
    "filter_keywords": [
        "filter_keyword1",
        "filter_keyword2",
    ],
    "keywords": [
        "keyword1",
        "keyword2",
    ],
    "db_connection_r_id": 1,
    "db_connection_w_id": 2,
    "file_store": "Laufwerk",
    "store_type": "Vektor",
    "datasource": "Fachsystem",
    "last_edit_date": "2023-01-01 10:00",
    "last_edited_by": "Max Mustermann",
    "create_date": "2023-01-01 10:00",
    "created_by": "Max Mustermann",
    "publish_date": null,
    "status": "in Bearbeitung",
    "federalstate": "Bundesland",
    "district": "Landkreis",
    "organisation": "Organisation",
    "department": "Abteilung",
    "additional_info": "zusätzliche Informationen",
    "freigabe_link": "https://freigabe/freigabe.pdf",
    "inspire": false,
    "external": false,
    "srs": "EPSG:25832",
    "restriction_level": "internet",
    "no_catalogue_link": false,
    "contacts": [
        {
            "id": 2,
            "name": "Muster, Max",
            "given_name": "Max",
            "surname": "Muster",
            "company": "LGV",
            "ad_account": "MusterMax",
            "email": "max.mustermann@company.de",
            "tel": "+49 10 123 11-1111",
            "objectguid": "21d7788d-1a97-4292-8969-afefd225bcf3"
        }
    ],
    "project_reference": "Projektrefenz",
    "portal_bound": false,
    "portal_bound_name": "Portalname",
    "allowed_groups": [
        "Gruppenname"
    ]
}
```